谷歌暫停對華為部分業務，外交部和華為回應來了！

谷歌暫停對華為部分業務，外交部和華為回應來了！

20日，據路透社報導，谷歌已經暫停與華為的部分業務，包括需要轉移硬件、軟件和技術服務的業務等。對此，我外交部和華為公司作出回應。

外交部：支持中國企業
用法律武器捍衛正當權利

據報導，出於美國政府禁令，谷歌已暫停與華為的業務往來。在20日的外交部例行記者會上，發言人陸慷表示：中方注意到有關谷歌公司已經暫停對華為公司涉及軟硬件轉讓業務並且暫停向華為提供有關服務的說法。中方將正式確認此事，並進一步積極關注事態進展。同時，中方支持中國企業拿起法律武器捍衛自己的正當權利。

外交部發言人陸慷（資料圖）

此外，據報導，經多年審查，英國、德國及歐盟方面均未發現華為產品存在明顯“後門”，但美國思科設備卻經常被發現安全漏洞，自2013年起已有10起“後門”事件。對此，陸慷表示：中方特別想聽美方對此有何評論。當然，國際社會可能也沒抱太大希望。因為自“棱鏡門”事件以來，美方一直對指控其從事網絡攻擊、竊密的事實依據三緘其口。

陸慷指出，美方以己之心度人之腹，為獲取競爭優勢對他國企業造謠抹黑，卻始終拿不出像樣的證據。歐洲方面上述調查結論證明了華為的清白，也暴露了美國動用國家力量打壓他國企業的不正當性。

華為：有能力繼續
發展和使用安卓生態

20日，華為方面發表回應：安卓作為智能手機操作系統，一直是開源的，華為作為重要的參與者，為安卓的發展和壯大作出了非常重要的貢獻。華為有能力繼續發展和使用安卓生態。華為和榮耀品牌的產品，包括智能手機和平板電腦，產品和服務在中國市場不受影響，請廣大消費者放心使用和購買。未來華為仍將持續打造安全、可持續發展的全場景智慧生態，為用戶提供更好的服務。

請正評支持
我們中國華為不怕打，亦必須打。
中國不能屈服。

好心比人渣住個春袋就出少句聲當幫忙啦

法律做武器？？？狆蟈蝗蟲識咩叫法律咩？

無明顯後門。。。。？？？即係有啦

等緊自主研發，高速系統！

仲要拉埋歐盟落水
一陣反轉豬肚拎證據出嚟你就柒到出煙
其實不嬲都有證據
不過你從來都唔認之嘛

產品和服務在中國市場不受影響，

姐係外國市場大受影響

感謝支那提供笑話

中蟈人講法律

大陸狗鬧美國唔係自由經濟咩

美國打壓華為就唔得，中國打壓facebook，twitter，google等就好撚得

之前唔係話無華為既話美國5G會停滯咩

依家美國5G發展將會停滯，支那唔係更開心，可以做領頭羊咩？

//產品和服務在中國市場不受影響，請廣大消費者放心使用和購買//

中國市場不受影響
咪即係海外市場奶撚晒野囉
屌你老母係度講啲唔講啲

人地打擊你海外市場
本地市場wfc

經多年審查，英國、德國及歐盟方面均未發現華為產品存在明顯“後門”，但美國思科設備卻經常被發現安全漏洞

蜣國

華為有能力繼續發展和使用安卓生態

人地禁你用 咁你仲點用?

有能力繼續發展和使用安卓生態 姐係想將android “二次創作” 據為己有？

唔拎出黎咪可以一齊監控人地
拎咗出黎就得返大陸果啲佢未知嘅後門

有不明顯後門

仲有乜鳩能力啊？
吓？吓？吓？

美國後悔吧

華為負責人表示，華為的伺服器晶片「鯤鵬920」已經可以完全實現自主生產，這款晶片雖然是基於美國公司ARM架構，但華為已經獲得了永久授權，除此之外，剩餘的供應鏈的華為都可以實現自主生產。

再嘈連windows, java都唔比你用！

黨大還是法大 已經可以收支那皮

一句KO

一個無法無天一黨專權既國家學人講法律？
真係怕唔怕笑撚死人

後門就緊係隱蔽架喇

華為唔係民企咩 做咩要外交部出黎講野

支那亮劍！

打番美帝轉頭啦

不過要台積電代工

Google 吓華為 漏洞
咪大把囉，仲要最新被人爆果單30/04/2019
當人失憶呀

中國講學人講法律

一個唔講法律嘅國家講乜春法律

正面文字反面讀。

你都識話Google啦,支那境邊用到Google,人地得百度咋

中國炎黃子孫快挺身而出

個海外市場咪係北韓囉

華為好呀華為美，華為給我增智慧

加油呀華為

明顯“後門”，同安全漏洞

佢個腦就有安全漏洞，因為佢老母有明顯“後門”

中國早美國一步 ban 咗google 緊係冇影響
又贏

講法律

中國國術：扮傻，扮睇唔到

又玩文字遊戲 淨係呃到無知大陸人

民企

好似上星期就有新聞話發現華為backdoor

對自已有利就叫人拿法律當武器，對自已不利既又叫人唔好拿法律當擋箭牌。

上網用中文search華為後門全部簡體result話美國有後門，完全冇提過4月30單野
用英文search就大把result，又荷蘭後門又剩
封鎖資訊技術果然係我國最厲害

拎cisco同自己比

認真，諗諗下，發覺後果只係令華為沒世界市場，但仲有中國市場，應該唔會執粒

amr改核咪又要跟

同時，中方支持中國企業拿起法律武器捍衛自己的正當權利。
而家學人講法律？有無人受你套法律先？又喺度自己打飛機

你自己夠BAN人咁多年

其實美國封一家你哋口講嘅 私人企業
老實講 到你開聲講乞鳩
你封Facebook Google 人哋都未屌過你 此地無銀三百兩

用阿里巴巴開發果個YUN OS啦

想像下 假設一間公司 出糧俾員工
員工又將D 錢俾返公司買野
即係閉門玩賓洲
黎黎去去都係個舊錢
所以宜家講緊係有能力賺外匯先可以有外面既錢流入去

支那又贏啊嘛！得啦

中方支持中國企業拿起法律武器捍衛自己的正當權利
呢個笑話幾好笑

快啲消滅左呢舊世界毒瘤共產黨
還我更強大中國

當日又係你踢google走嘅人又走咗，唔做你支那生意，驚西咩

中國有易語言

唔好笑...香港有data centre 用緊..

記者錯重點

經多年審查，英國、德國及歐盟方面均未發現華為產品存在明顯“後門”，但美國思科設備卻經常被發現安全漏洞

重點係未發現"明顯"後門
唔係未發現明顯"後門"

要有三個打 或 三個不
你識唔識

嘩 我本來信美國
聽完你講法律嗰部分覺得好有說服力
即刻改信支那

維權律師王全璋呢？審嘅時候，唔比人旁聽，老屈砌生豬肉個陣，法律呢？

吊死李旺陽嘅時候呢？法律呢？

簡直笑話

支國勁勁勁

啱撚晒啦支那
依家d人唔翻牆啦

小米醒目幾多
靜靜雞 唔出位
有錢慢慢搵
邊似華為咁狗衝諗住賺埋外國嗰筆
點知得個吉

你ban撚左google咁耐, 學咩人講正當

呢幾日 果三隻狗 啲新聞笑死我
一個口交部 一個環時 一個人社評

笑撚到仆街

之前Google入中國市場就趕人走
而加Google唔ban華為
你就指責人地唔受人玩
輸打贏要

咁威，整個小熊os啦，仲用android咁無骨氣

支持

System 唔係問題
Android 改一改名做華為os照抄就用得
買唔到硬件先仆街

個fd前排買左p30
係咪可以笑9佢？

支外D解畫真係寧捨柒

你block9google個陣又唔撚出聲
想嘔

當年google想係支那發展 俾你地玩撚到打退堂鼓
而家咁好機會 仲唔玩返你轉頭咩
咁撚自大o既民族 最後一定係俾人圍攻而亡
望就望香港可以潔身自愛 唔好痴咁埋支那

手機os都冇得更新

咁點算

所以先成日話要打台灣

不過冇晶片既中國夠唔夠台灣打

你跟他講道理 他跟你耍流氓；
你跟他耍流氓 他跟你講法律；
你跟他講法律 他跟你講政治；
你跟他講政治 他跟你講民意；
你跟他講民意 他跟你講政策；
你跟他講政策 他跟你講接軌；
你跟他講接軌 他跟你講道理；
你跟他講道理 他跟你耍流氓。

中

請問追擊黃屍(會員#220721)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

封鎖不能算ban! ....封鎖....
共產黨的事.....能算ban麼？

華為用番自己系統啦, 用 Android 做咩鳩姐
成日咩都吹到自主研發, 記得新系統唔好 base on Android 改介面就算

Cisco點都勁過果幾個國家啦on9